【中央出手】騰訊新浪百度涉違反《網絡安全法》被立案調查

國家網信辦公佈，近日指導北京市、廣東省網信辦分別對騰訊（700）微信、新浪微博、百度貼吧立案，並依法展開調查。受到外圍科技股大跌拖累，騰訊股價今早曾跌近半成，現跌3.74%，報314.4元，成交124.37億元，市值跌穿三萬億大關。

根據網民舉報，經北京市、廣東省網信辦初查，3家網站的微信、微博、貼吧平台分別存在有用戶傳播暴力恐怖、虛假謠言、淫穢色情等危害國家安全、公共安全、社會秩序的信息。
3家網站平台涉嫌違反《網絡安全法》等法律法規，對其平台用戶發佈的法律法規禁止發佈的資訊未盡到管理義務。案件後續進展情況，將由相關地方網信辦予以發佈。
國家網信辦有關負責人表示，網信部門將認真貫徹落實《網絡安全法》等法律法規，進一步加大互聯網資訊內容監管執法力度，依法查處網上各類違法違規行為。

蘋果財經，關心你飯碗